# nanobelts



Модель формування на нопоясків

## Тека **java**

Програма в цій теці переписана на мові java. Це остаточний варіант програми. Саме на java вдалось досягти оптимальної швидкості виконання та зручності запису у файл. Подальша робота буде виестися в цій теці.

На виконання програму вожна відправити командою:
``` java
javac start.java && java start 
```
Також можна використати розширену команду для того, щоб засікти час виконання. Прицює тільки на GNU/Linux.
``` java
javac start.java && notify-send -t 0 "Start" "$(date +%H:%M:%S)" && java start && notify-send -t 0 "End" "$(date +%H:%M:%S)"
```

## Тека **archive**
Тека **archive** містить зразки програм на мові С, Pascal та Julia. Ці мови не підійшли з різних причин.

## Документ start.jl
Програма написана на мові julia. У програмі використано модуль ProgressMeter для індикації процесу виконання.


Встановлюється ProgressMeter за допомогою команди в середовищі julia:
``` julia
using Pkg; Pkg.add("ProgressMeter")
```

Для пришвидшення обрахунківа варто налаштувати потоки для лінійної алгебри. В терміналі лінукс треба ввести команду:
``` bash
export OPENBLAS_NUM_THREADS=4
```


## Документ start.c
Програма написана на мова C. Рахує в рази швидше. В програмі використані логарифми натуральні та бібліотека для великих чисел `gmp.h`. Вони вимагають додаткових аргументів при компіляції. Скомпілювати рограму можна в терміналі (якщо це Unix) за допомогою команди: 
```
gcc start.c -o start -lm -lgmp && ./start
```

Ця команда одразу запустить програму на виконання. Якщо треба тільки компіляція, то стріть все після *&&*.

Рядок для тесту
